%@Titre:Nouvelle Calédonie -- 2008
Cet exercice est un questionnaire \`a choix multiple (QCM).\\
Pour chaque ligne du tableau, quatre r\'eponses sont propos\'ees, mais
une seule est exacte.\\
Aucun point ne sera enlev\'e en cas de mauvaise r\'eponse.\\
Indiquer sur votre copie, le num\'ero de la question et, sans
justifier, recopier la r\'eponse exacte.\\

\noindent
{\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|>{\small}X|c|c|c|c|}
\cline{3-6}
\multicolumn{2}{c|}{}&\multicolumn{4}{c|}{R\'eponses propos\'ees}\\
\hline
\textbf{1.}& Quelle est l'expression d\'evelopp\'ee de : $2x(2x - 3)$
?&$2x^2 - 6x$&\rule[3mm]{0mm}{3mm} $4x^2 - 3$ &$4x^2 - 6x$&$10x^2$\\
\hline
\textbf{2.}& Quelle est l'expression factoris\'e de :\par $x^2 - 100$ ?&
$(x - 10)^2$&$(x - 10)(x + 10)$&$(x - 50)^2$&$(x - 50) (x + 50)$\\
\hline
\textbf{3.}& Quelles sont les solutions de : $(x~-~4)(2x~+~7)~=~0$ ?&
$4$ et $- \dfrac{7}{2}$&$4$ et $\dfrac{7}{2}$& $4$ et 
$- \dfrac{2}{7}$&$4$ et $\dfrac{2}{7}$\\
\hline
\textbf{4.}& Quelle est la valeur exacte de : $\sqrt{4 + 16}$ ?&10&
6& $2\sqrt{5}$&$4,47$\\
\hline
\textbf{5.}& Le prix d'un article co\^utant 1\:200~F baisse de 5\% ;
quel est son nouveau prix ?&60 F&1\:260 F&1\:195 F&1\:140 F\\
\hline
\end{tabularx}
\renewcommand{\arraystretch}{1}}
